% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L2 PPPE,matiere={[U34]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=01,mois=Septembre]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\numeropagetot}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH01 - Nombres premiers - Exercices}

\smallskip

\begin{caide}[Compteur=false]
\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[m,c]X[m,c]X[m,c]X[m,c]X[m,c]X[m,c]},vline{2-Y}={1.5pt,TitreBleu!35}}
	\niveaudif{0}~~\textsf{Basique} & \niveaudif{1}~~\textsf{Modérée} & \niveaudif{2}~~\textsf{Élevée} & \niveaudif{3}~~\textsf{Très élevée} & \niveaudif{4}~~\textsf{Extrême} & \niveaudif{5}~~\textsf{Insensée} \\
\end{tblr}
\end{caide}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/1},CodeDebut=\smallskip]
\begin{enumerate}
	\item Les nombres suivants sont-ils premiers ?
	\begin{MultiCols}[Type=enum](2)
		\item 97 ;
		\item 257 ;
		\item 143 ;
		\item \num{123456} ;
		\item 247 ;
		\item 337 ;
		\item 613 ;
		\item 893.
	\end{MultiCols}
	\item Donner la décomposition en produit de facteurs premiers des nombres suivants :
	\begin{MultiCols}[Type=enum](2)
		\item \num{16940} ;
		\item \num{1547} ;
		\item \num{62181} ;
		\item 96 ;
		\item 640 ; 
		\item \num{2673} ;
		\item \num{12584} ;
		\item 616 ;
		\item \num{78375}.
	\end{MultiCols}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\smallskip,Type={Niveau/2}]
\begin{enumerate}
	\item Donner le nombre et la liste des diviseurs positifs des nombres suivants :
	\begin{MultiCols}[Type=enum](2)
		\item 770 ;
		\item 60 ;
		\item 72 ;
		\item 220 ;
		\item 450 ;
		\item \num{2093}.
	\end{MultiCols}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Décomposer en facteurs premiers les entiers 572 et \num{910}.
		\item En déduire la simplification de $\dfrac{572}{910}$ sous forme irréductible.
	\end{enumerate}
	\item Simplifier, sous forme irréductible, les fractions suivantes :
	\begin{enumerate}
		\item $\dfrac{640}{215}$ ;
		\item $\dfrac{\num{1250}}{\num{542}}$.
	\end{enumerate}
	\item Quels sont les entiers qui ont exactement 3 diviseurs ?
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\smallskip,Type={Niveau/2}]
\begin{enumerate}
	\item Un entier naturel $n$ est parfait si la somme de ses diviseurs est égale à son double : $2n$.
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que 28, 496 et \num{8128} sont des nombres parfaits.
		\item Écrire 6, 28 et 496 en base 2. Quelle remarque peut-on faire ?
	\end{enumerate}
	\item Des entiers $n$ et $p$ sont dits « \textbf{amicaux} » si la somme des diviseurs de $n$ (autres que $n$ lui-même) est égale à $p$ et si la somme des diviseurs de $p$ (autres que $p$ lui-même) est égale à $n$.
	\begin{enumerate}
		\item Décomposer 220 et 284 en produit de facteurs premiers.
		\item Déterminer, en justifiant, l’ensemble des diviseurs de 220 et l’ensemble des diviseurs de 284.
		\item Démontrer que 220 et 284 sont des nombres amicaux.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}